@misc{dockerdef,
	author = {Docker Inc.},
	note = {"\url{https://docs.docker.com/get-started/overview/} [Aufgerufen am 28.11.2020]"},
	title = {Docker Documentation}
}

@misc{dockercomposedef,
	author = {Docker Inc.},
	note = {"\url{https://docs.docker.com/compose/} [Aufgerufen am 28.11.2020]"},
	title = {Docker Compose Documentation}
}

@misc{telegrafedef,
	author = {InfluxData, Inc.},
	note = {"\url{https://docs.influxdata.com/telegraf/v1.16/} [Aufgerufen am 28.11.2020]"},
	title = {Telegraf Documentation}
}

@misc{grafanaedef,
	author = {Grafana Labs},
	note = {"\url{https://grafana.com/oss/grafana/} [Aufgerufen am 28.11.2020]"},
	title = {Grafana Documentation}
}

@misc{iotdef,
	author = {Julia Moßner, Linda Bergmann, Sebastian Human},
	note = {"\url{https://www.industry-of-things.de/internet-of-things-definition-technologie-und-anwendung-a-878883/} [Aufgerufen am 28.11.2020]"},
	title = {Internet of Things – Definition, Technologie und Anwendung}
}

@misc{mqttmosdef,
	author = {Eclipse Foundation, Inc.},
	note = {"\url{https://mosquitto.org/} [Aufgerufen am 28.11.2020]"},
	title = {Eclipse Mosquitto™ An open source MQTT broker}
}

@misc{i2cSpec,
	author = {Semiconductors, NXP},
	note = {"\url{https://www.nxp.com/docs/en/user-guide/UM10204.pdf} [Aufgerufen am 28.11.2020]"},
	title = {I2C-bus specification and user manual}
}

@misc{esp8266Spec,
	author = {Espressif Systems},
	note = {"\url{https://www.espressif.com/sites/default/files/documentation/0a-esp8266ex_datasheet_en.pdf} [Aufgerufen am 28.11.2020]"},
	title = {ESP8266EX Datasheet}
}

@misc{esp32Spec,
	author = {Espressif Systems},
	note = {"\url{https://www.espressif.com/sites/default/files/documentation/esp32_datasheet_en.pdf} [Aufgerufen am 12.12.2020]"},
	title = {ESP32 SeriesDatasheet}
}

@misc{wemosD1MiniHomePage,
	author = {WEMOS Electronics},
	note = {"\url{https://docs.wemos.cc/en/latest/d1/d1_mini.html} [Aufgerufen am 28.11.2020]"},
	title = {WEMOS D1 mini}
}

@misc{bme280Spec,
	author = {BOSCH Sensortec},
	note = {"\url{https://www.bosch-sensortec.com/media/boschsensortec/downloads/datasheets/bst-bme280-ds002.pdf} [Aufgerufen am 28.11.2020]"},
	title = {BME 280}
}
@misc{bmp180Spec,
	author = {BOSCH Sensortec},
	note = {"\url{https://www.mouser.de/datasheet/2/783/BST-BMP180-DS000-1509579.pdf} [Aufgerufen am 12.12.2020]"},
	title = {BMP 180}
}

@misc{mhRdSpec,
	author = {components101.com},
	note = {"\url{https://components101.com/sensors/rain-drop-sensor-module} [Aufgerufen am 28.11.2020]"},
	title = {MH-RD}
}

@misc{influxDBLineFormat,
	author = {InfluxData, Inc.},
	note = {"\url{https://docs.influxdata.com/influxdb/v1.8/write_protocols/line_protocol_tutorial/} [Aufgerufen am 05.12.2020]"},
	title = {InfluxDB Line Protocol Format}
}

@misc{containerDef,
	author = {Christensson, P.},
	note = {"\url{https://techterms.com/definition/container} [Aufgerufen am 06.12.2020]"},
	title = {Container Definition}
}

@misc{tempestWeatherSystem,
	author = {WeatherFlow Inc},
	note = {"\url{https://shop.weatherflow.com/collections/frontpage/products/tempest} [Aufgerufen am 011.12.2020]"},
	title = {Tempest Weather System}
}

@misc{netatmoWeatherStation,
	author = {netatmo},
	note = {"\url{https://shop.netatmo.com/de-de/weather/smart-weather-station/weatherstation} [Aufgerufen am 011.12.2020]"},
	title = {netatmo Smarte Wetterstation}
}

@misc{misolRainGauge,
	author = {misol},
	note = {"\url{http://www.misolie.net/misol-spare-part-for-weather-station-to-measure-the-rain-volume-for-rain-meter-for-rain-gauge-p-513.html} [Aufgerufen am 11.12.2020]"},
	title = {misol Rain Gauage}
}

@misc{batVsAk,
	author = {reichelt elektronik GmbH \& Co. KG},
	note = {"\url{https://www.reichelt.de/magazin/ratgeber/akku-vs-batterie-wann-welcher-stromspender-von-vorteil-ist/} [Aufgerufen am 11.12.2020]"},
	title = {Akku vs. Batterie: Wann welcher Stromspender von Vorteil ist}
}

@article{kuphaldt2006lessons,
	title={Lessons In Electric Circuits, Volume I--DC},
	author={Kuphaldt, Tony R},
	journal={Vol. Fifth Edition. Open Book Project},
	year={2006}
}

@misc{elkWeatherStation,
	author = {Kelly, Issac},
	note = {"\url{https://www.elastic.co/blog/arduino-based-home-weather-station-on-the-elastic-stack} [Aufgerufen am 12.12.2020]"},
	title = {An Arduino-Based Home Weather Station on the Elastic Stack}
}

@misc{rpiPowerConsumption,
	author = {Raspberry Pi Foundation},
	note = {"\url{https://www.raspberrypi.org/documentation/hardware/raspberrypi/power/README.md} [Aufgerufen am 12.12.2020]"},
	title = {Raspberry Pi Power Consumption}
}

@misc{grafanaProvisioning,
	author = {GrafanaLabs},
	note = {"\url{https://grafana.com/docs/grafana/latest/administration/provisioning/} [Aufgerufen am 12.12.2020]"},
	title = {Grafna Provisioning}
}